# 網址的組成

---

- 這段中包含了 URL 的各個部分，讓我們總結一下：

---

1. Scheme（協議）：指定了訪問資源時使用的協議，如 HTTP、HTTPS、mailto://、ftp:// 等。
2. Subdomain（子網域）：指示了特定的部門、服務或內容。
3. Second-level Domain（二級域）：是網站的名稱部分。
4. Top-level Domain（頂級域）：指定了網站的類型或所屬組織，如 ".com"、".edu" 等。
5. Port（端口）：用於指定連接端點和將數據定向到特定服務。
6. Subdirectory（子目錄）：指示了網站中的特定部分或頁面。
7. Path（路徑）：指定了要訪問的文件或資源的位置。
8. Query（查詢）：包含在 URL 中，用於指定從網站數據庫請求的參數。
9. Parameters（參數）：指定了在搜索期間查詢的值，可以是數字、加密值、搜索詞或其他資料。
10. Fragments（片段）：可選的組件，位於 URL 的末尾，用於指示頁面中的特定位置或資源。

- 這些部分共同構成了 URL，用於定位網絡上的資源。
